阿姆斯特丹說「遊客太多了」！未來將實行一系列措施拒絕遊客到訪

阿姆斯特丹是荷蘭的首都兼最大城市，人口約85萬，但每年卻吸引超過1500萬遊客到訪。阿姆斯特丹的民眾和政府並不享受成為遊客的寵兒，反而計劃引入一系列拒絕遊客措施，解決旅客過多的問題。

在2011年至2016年間，到訪阿姆斯特丹的遊客數量以倍數增長。阿姆斯特丹的城市人口只有約85萬，但每年到來的遊客卻高達1500萬！過多的遊客令阿姆斯特丹當地居民非常困擾。所以就有拒絕遊客的提案。

2019年起調高住宿稅到7%或每晚10歐元

目前，阿姆斯特丹政府向旅客收取住宿房價的6%作為旅客稅。最快在今年年底或2019年初，阿姆斯特丹會將住宿稅調高至7%，或向遊客收取每晚10歐元的稅款，遏止到訪旅客的數量。

禁止在市中心開設以旅客為對象的商店

另一個拒絕旅客的方法是政府禁止在市中心約40條購物街，開設以旅客為對象的商店。相關部門會檢視阿姆斯特丹市中心商店的類別、營運方法和宣傳廣告是否以遊客為目標。規例實行後，阿姆斯特丹市中心的手信店、紀念品店、租單車店等可能會大量減少。

削減酒店房間數量

阿姆斯特丹亦計劃減少市內的酒店房間數量，規定短租房屋每年出租時間不得超過30天。其中一些擁擠的社區，更將完全禁止Airbnb等短租服務，令想租住民宿的窮遊旅客要付更多金錢，租住昂貴的酒店。

取締啤酒單車(beer-bikes)和遊船飲酒(boozy boat trips)活動

阿姆斯特丹有不少獨特的旅行體驗，包括紅燈區和大麻店（延伸閱讀：闖進阿姆斯特丹的紅燈區和大麻店）。另外，可以邊喝酒邊欣賞河畔美景的啤酒單車（beer-bikes）和遊船飲酒（boozy boat trips）等活動行程，都很受遊客歡迎。

阿姆斯特丹政府提出禁止啤酒單車在路面行駛。市政府並計劃撤銷建造新客運碼頭的方案，甚至想把搭乘觀光船的碼頭遷出市中心。連酒的船隻也不再允許停泊在市內。以後恐怕不再有機會在阿姆斯特丹體驗啤酒單車（beer-bikes）和遊船飲酒（boozy boat trips）兩項活動了！

人地政府見人口負荷唔倒會做野 香港呢？

禁撚左大麻到時你求人去都冇人會黎啦

香港係腿張開

大麻 紅燈區 兩大王牌

慘得過人地日隊夜隊連登仔所謂食壞腦嘅大麻 經濟能力同快樂指數高過港蓄咁多

香港: 一日出入香港5 次 , 遊客人次又創新高

港畜：住火柴盒返辛苦工先係正常生活

阿姆斯特丹是荷蘭的首都兼最大城市，人口約85萬

淨係做雞同販毒就夠養班人。

話荷蘭得大麻同紅燈區果班到底有冇出過國

係會畀人屌 未富先驕

香港, 不去荷蘭, 可以來香港, 隨時歡迎你

咱們有的是錢，住貴一點點都冇問題

加小小真係無人理

香港政府:
阿媽租阿仔個房俾人
趕個仔出廳瞓

趕絕班窮遊撚

唔去咪唔去囉 附近咁多國家

華人種同歐洲白人種真係大對比
用狗黎做比喻
華人只係芝娃娃 又廢又on9
歐洲白人就係husky

死閪港：自由市場

荷蘭勁多博物館，買張通行證已經可以去成百間，另外仲有好多間係張通行證唔包要另比錢去。

好撚羨慕
呢d先係人ge生活

屌你老尾你睇香港

有去過荷蘭嘅人就知荷蘭唔單只風景靚人正政府好

同連登仔講歷史文化藝術

梵高 點都識掛

仲有足球

中國人社會唔好同歐洲國家比

阿媽臭閪租阿仔個房俾人
趕個仔出廳瞓流落街頭

免租仲包食包屌埋閪

屌你老母 而加淨係講Amsterdam 唔係整個荷蘭 文盲就收收皮

本身 ams 住宿已經夠晒貴

仲加

咪就係
講其中出名個兩樣 就比佢講到呢到啲人 淨係識兩樣野
on撚柒鳩 自以為是想踩鳩人

真係 最撚睇唔起 以前自己見識過就好撚巴閉 串尻人唔識野
利申：5月先去完Amsterdam 同鹿特丹

支那係撚阿媽，係唔知邊度走出黎既臭雞咋

咁仲有咩？
未去過

加完價都未必阻到班低質土豪
不過好羨慕人地可以肯減遊客

我頭先都係到諗 amsterdam仲有咩其他野出名..
我都係五月去完荷蘭 岩岩好過左花季 ams市中心都幾悶下

真係？我諗住stay 4日 行程多到要cut 鹿特丹都無時間去

我果陣無去鹿特丹 去左近ams果個風車村 不過聽fd講鹿特丹果個靚好多
btw 我覺得坐火車去羊角村行下幾正

就係揀左羊角村 希望到時天氣好

篇野得skyscanner個source?

未富先驕

腥港正苦：85萬人就服務到1500萬遊客，腥港人口大約係佢地十倍，遊客數應該都要佢地十倍先啱數

真係無乜好去 晏晝咪去下附近d村Edam volendam monnickendam 呢d 夜晚就返去食大麻行紅燈區 其實無乜好行

後母嚟，呀媽被人趕走咗了

thanks. 但係太陽報

太陽報體育版之外都ok嘅
你搵ams tourist tax都有好多文講

Ams 2日 whole day都好夠

Amsterdam市中心個museumplein都玩成日，仲可以去Concertgebouw個tour，佢中午有時仲會有free concert喎